---
title: "Сервисы"
---

Типы сервисов (услуг)
* Association
* Authentication
* Data transfer
* Encryption
* Roaming
* etc.

Идентификаторы
* **BSSID** (_Basic Service Set_) - MAC адрес точки доступа
* **SSID** (_Service Set_) - название сети
* **ESSID** (_Extended Service Set_) - использование нескольких BSSID(точек доступа) и одного SSID, поддержка роуминга с использованием контроллера.

Методы сканирования
* Пассивное сканирование, рассылка beacon (широкофещательных кадров) - клиент просто слушает beacon кадры, из которых узнает о доступных сетях.
* Активное - клиент рассылает широковещательный probe